港情講趣●鳥山明評審 穿越＋烹飪 香港漫畫家《魔廚》揚威日本

港情講趣●鳥山明評審
穿越＋烹飪 香港漫畫家《魔廚》揚威日本

談到香港漫畫的水準，身邊朋友總是看法不一，有人覺得薄裝港漫畫功細膩，亦有人覺得是夕陽工業。不過日本評審似乎很欣賞香港漫畫家作品，近日接連有港人在日本漫畫比賽獲獎，漫畫家東東剛獲得了第100屆《週刊少年Jump》手塚賞海外部門佳作獎。成為全職漫畫家4年，他一直在不同國家的網絡平台創作，香港人未必看得到，但努力堅持，總會有人賞識。

手塚賞是漫畫迷耳熟能詳的日本漫畫《週刊少年Jump》一年兩度的新人獎，分為「入選」、「準入選」和「佳作」三個獎項，《男兒當入樽》作者井上雄彥曾獲入選大賞出道。此獎由知名漫畫家出任評審，包括《龍珠》的鳥山明、《One Piece》的尾田榮一郎，出名評分嚴格，近二十六年只有一部入選作品，即第九十一屆坂東直的《Real haunted HOUSE》，但作品其後並無連載，亦無後續動向。過往，這比賽只得日本人參賽，這次因為紀念第一百屆增設海外部門，參賽作品超過二千部，最後選出了兩部入選、兩部準入選、四部佳作，東東的《魔廚》就是其中一部佳作。

東東：「我想用時下流行的穿越元素加美食作題材，如果畫熱門的少年打鬥漫畫，未必能夠突圍而出，評審的鳥山明老師和尾田老師都很了解打鬥漫畫。」《魔廚》講述在現實世界是知名廚師的主角遇到意外，醒後發覺自己身處魔界，在那裏他開始反思烹飪的意義，為幫助面臨倒閉的小餐廳，要和大財團展開魔界烹飪大對決。東東參賽策略明確，直言入選難度太高，所以避開「王道」正統風格，希望能出奇制勝拿到佳作獎。如此老練全因他已畫了漫畫四年，也和不同國家的出版平台合作過，了解漫畫圈生態。

地盤工變漫畫家 浪人畫遍日韓台

「我畢業後做地盤，一年後參加了漫畫公司舉辦的比賽，之後開始畫漫畫。」。。。。。。。。。

雖然有如漫畫浪人，但。。。。。。。。。。。。。

畫技重要，但創作心態更需要注意，。。。。。。。。。。

自資出版《城寨誌異》 日本國際漫畫賞奪銅
正如東東所說，。。。。。。。。。

Rex過往從事藝術創作和平面設計，。。。。。。。。。。。。。。。

比起《魔廚》的日本少年風格，《城寨誌異》更有文藝色彩，。。。。。。。。。。。。

東東

25歲，全職漫畫家，4年年資，參加香港漫畫公司「漫道」舉辦的比賽出道，後成為主筆。先後在台灣網絡漫畫平台「日更Comics」、英文漫畫網站「Tapas」連載作品，近日以《魔廚》奪日本漫畫《週刊少年Jump》手塚賞的佳作獎。

《魔廚》得到了第100屆手塚賞海外部門佳作獎。

東東曾連載的漫畫包活：《魔王聯盟》、《勇者不行了!!》、《作死外星人》。

《魔廚》將穿越和烹飪兩個構思放在一起，避開傳統的少年打鬥風格。
《魔廚》將穿越和烹飪兩個構思放在一起，避開傳統的少年打鬥風格。

東東選擇用轉世加魔界烹飪題材原因是要避開傳統打鬥風格，思考魔界的食材例如圖中的「水堅貝天婦羅」也花了點功夫。
東東選擇用轉世加魔界烹飪題材原因是要避開傳統打鬥風格，思考魔界的食材例如圖中的「水堅貝天婦羅」也花了點功夫。

《魔廚》入面的烹飪比賽源於魔界也有大財團惡意收購小餐廳，東東是想表達他日常感受到社會汰弱留強的精英主義。
《魔廚》入面的烹飪比賽源於魔界也有大財團惡意收購小餐廳，東東是想表達他日常感受到社會汰弱留強的精英主義。

香港創作人Rex Koo自資出版漫畫《城寨誌異》，近日獲日本國際漫畫賞銅獎。

《作死外星人》在台灣平台「日更comics」連載，走搞笑漫畫風格。

東東在香港漫畫公司「漫道」推出過《王子不行了!!》（圖）、《魔王聯盟》、《勇者BYE》，也有推出過實體單行本。
東東在香港漫畫公司「漫道」推出過《王子不行了!!》（圖）、《魔王聯盟》、《勇者BYE》，也有推出過實體單行本。

《城寨誌異》獲得了日本國際漫畫賞的銅獎，上網也能買到實體版。
《城寨誌異》獲得了日本國際漫畫賞的銅獎，上網也能買到實體版。

不要以為香港漫畫只可用中文創作，東東曾在英文漫畫網站Tapas連載《Thug Hell》，有編輯負責繙譯，畫風較貼近歐美風。

東東參加手塚賞比賽時用了「水平果」作筆名，過往則多以東東作筆名連載漫畫。
東東參加手塚賞比賽時用了「水平果」作筆名，過往則多以東東作筆名連載漫畫。

《城寨誌異》的畫功和故事也有濃厚的個人風格。
《城寨誌異》的畫功和故事也有濃厚的個人風格。

記者：司徒港燊

攝影：潘志恆、伍慶泉

袁生哭了

點解句句都repeat咗一次？
點解句句都repeat咗一次？

Repeat咗嗰啲其實有圖, 你撳入條link睇就知。

屌，袁生覺得呢啲只係虛名，佢要玩一定入選

句句都repeat咗一次好撚煩
句句都repeat咗一次好撚煩

努力的庸才